
\documentclass[a4paper,12pt, twoside]{article} % добавить leqno в [] для нумерации слева




\input{../latex/preams/pream}
\input{../latex/preams/title_style/lecture}
\input{../latex/preams/page_style/large_margin}
\input{../latex/preams/aliases}
\input{../latex/preams/commands}







\usepackage{lipsum}

\title{Экономика ракетно-космического предприятия}
\author{Папырин Павел Витальевич}
\date{07 сентября 2018г.}

\begin{document} % конец преамбулы, начало документа

\section{Введение}


\subsubsection{Этапы развития РКО}
\begin{enumerate}
	\item 13 мая 1946г. создание комитета по ракетной технике.
	\item 1946 -- 1956гг. начальный период.
	\item 1957 -- 1966гг. период развертывания производства космической техники.
	\item 1967 -- 1977гг. работы по комплексам второго поколения.
	\item 1992 -- 1996гг. выживание отрасли.
	\item 1998 -- н/в современный период развития.
\end{enumerate}

Примерная структура:
\begin{enumerate}
	\item Государство.
	\item Генеральные заказчики.
	\item Кооперация предприятий-разработчиков.
	\begin{enumerate}
		\item Исследования.
		\item Разработка.
		\item Эксплуатация.
	\end{enumerate}
	\item Обучение инженеров.
\end{enumerate}

Виды конкуренции:
\begin{itemize}
	\item Совершенная
	\item Не совершенная
	\begin{itemize}
		\item Монополистическая конкуренция
		\item Олигополия
		\item Чистая монополия
	\end{itemize}
\end{itemize}


\section{}
---
\section{}
Принципы экономического мышления:

	\begin{enumerate}
		\item Прошлое не поддается оптимизации. Затраты не вернуть.
		\item Цена рождается на рынке. Неважно сколько потратили на продукт, заплатят на рынке.
		\item Налог это тоже расход. Налоги идут в расходы.
		\item Деньги --- функция от времени. Деньги меняют стоимость.
		\item Ишите альтернативу. Надо смотреть различные варианты.
		\item Расходы и прибыль отличаются только знаком. Если понесли расход по деньгам то понесли расход  по продуктам
		\item Укренение рождает химеры. 
		\item Риски имеют стоимость. Чем более рискованное дело тем большая прибыль.
		\item Собственность обременительна. За собственность надо платить.
		\item Бухгалтерская прибыль виртуальна. Потому что оценивается за период, учитывает только прошлое, не видит будущую прибыль.
	\end{enumerate}
\section{Фирма}
Теория происхождения фирмы (К.Маркс):

	\begin{enumerate}
		\item Разделение труда
		\item От натурального хозяйства к мелкотоварному
		\item Развитие торговли
		\item Расслоение общества
		\item Богатые и предприимчивые приобретают дополнительные средства труда и привлекают наемных работников
		\item Труд становится товаром
		\item Добавленная стоиомть:
		\[ Д - Т - Д' \]
		\note{К. Маркс: \textit{Фирма} (капиталистическое предприятие) --- форма подчинения труда капиталу.}
	\end{enumerate}


Классификация хозяйств:

	\begin{enumerate}
		\item По цели: потребительнские и комерческие
		\item По способу достижения цели: натуральные (непосредственное производство), товарные (обмен), насильственный захват.
		\item По способу объединения деятельности: принудительные (основаны на внеэкономическом принуждении), добровольные (или ествественные) союзы, экономические союзы.
		\item По степени самстоятельности: автономные, зависимые.
	\end{enumerate}

Основные типы хозяйств:

	\begin{enumerate}
		\item Натуральные хозяйства.
		\item Товарные хозяйства.
		\item Предприятия.
	\end{enumerate}

Классификация фирм:

	\begin{enumerate}
		\item Частное предприятие --- предприятия, собственником которого является лицо, осуществляющее предпринимательские функции.
		\item Партнество --- предприятие, совместно контролируемое несколькими участниками, каждый из которых реализует свою предпринимательскую функцию.
		\item Партнерская корпорация --- предприятие, совместно контролируемое нескольими собствениками-предпринимателями и привлекающее дополнительные средства путем продажи прав на часть остаточного дохода.
		\item Частная корпорация --- предприятие контролируемое одним собственником предпринимателем и привлекающее доп средства путем продажи прав на часть остаточного дохода.
		\item Публичная корпорация --- предприятие, функционирующее как публичная организация, управление которой осуществляется на основе разделения властей, законодательной исполнительной и надзорной.
	\end{enumerate}

\subsubsection{Субъекты предпринимательской деятельностью}

\begin{itemize}
	\item Индивидуальной предприниматели
	\item Юридические лица

	\begin{itemize}
		\item Некомерческие организации

		\begin{itemize}
			\item Потребительские кооперативы
			\item Общественные организации
			\item Религиозные объединеня
			\item Благотворительные и другие фонды
		\end{itemize}
		
		\item Комерческие организации

		\begin{itemize}
			\item Производственные кооперативы
			\item Государственные и муниципальные унитарные предприятия
			\item Хозяйственные товарищества и общества
		\end{itemize}
		
	\end{itemize}
	
\end{itemize}

\subsubsection{Стейкхолдеры}

123

\end{document}


